真係好難相信呢個年代仲有人覺得地球係平

講咁撚耐都唔回應如果地球係平，咁地球邊緣係點
淨係話嗰啲船喺邊緣跌落去既圖係迷惑人，十足十啲八婆咁

好似解釋唔到時差，弱智先信

大把嘢解釋唔到 舉多個例 喺邊緣啲人應該想企直都難 因為gravitational pull一定係向住centre of mass

wtf

佢仲聲稱自己睇過7000幾條片，覺得好合理。根本佢7000幾條片都係睇關於地平說既片唔怪得比人洗曬腦覺得係啱啦
又唔睇下質疑地平說既理據，然後就覺得你班地圓說係邪惡，自以為聰明。好撚恐怖

仲要係佢地平說既模型都係講緊會向中間吸

我哋嘅世界係由2维空間全息投影出嚟嘅你又信唔信？

真係有,之前有個黑人歌手咩BOB話地球係平,同個科學家拗

其實樓主有無睇哂條片架..........

你地講果啲問題咩時差咩邊緣其實條片有解釋到喎..........
你地到底有無睇架

邊緣係咩？係啲水啊？

人地話係冰呀

屌 平同圓關香港人撚事

嘩...人拍片，佢拍片
佢講野講到一舊舊既

聽到把死人捲脷聲已經唔撚想睇

之前facebook有個page專講呢個話題，仲話如果地球係圓，飛機向前飛會飛左上太空，佢既解釋係因為地球係平既飛機向前飛先會保持一樣高度

成班傻仔睇完當佢神咁拜

就係呢個page

如果個太陽好似佢條片咁，一晚應該可以冷撚死地球一半人

好快會有信徒出現
乜鳩曼德拉效應都咁多人吹奏

等陣先

如果根據你既說法
無太陽照住就會凍死一半既人
地圓 / 地平說都一樣會凍死
因為地圓都一樣會有一半時間照唔到

諗真啲先

好痴線,根本已經假設左地球係平,再格硬搵所謂證據去支持.不如攞張地圖出黎話地圖係平面,所以地球都係平面啦

其實地平說嗰班人點解唔可以望遠d
望上個天月亮、太陽都係圓架啦
所有恆星、行星、衛星都係圓
點解得地球係平？
佢地又搵唔搵到另一d平既行星？

最大問題係
假設真係平
點解我唔可以喺夜晚一路望到美國建築物嘅燈光？
成條skyline即刻多好多野睇喎

如果分界線係英國
歐洲啲人去美國咪要經亞洲太平洋先到？

因為地動說非常合理，完全冇神秘感，所以有啲人會走去相信一啲唔存在嘅學說，咩地底人啊人魚呀天動說啊

佢地會話係平面圓

無錯 呢個太易兜

屌 出片條友個腦係咪漏左喺北極 所謂世界嘅中心

冰岀面呢？
個罩呀

救命

照佢咁講日蝕月蝕又點解釋呢？

所以話點解要解科學
對引力一知半解就係咁

你問我，我都答你唔到
我又唔係探險家

不過南極的確係有好多傳聞
有地心洞穴說法
又傳聞南極有動物既冰雕
地平說就話南極有一圈冰牆包圍住
而外面應該仲有其他大陸存在
可能好似 Hunter 咁，我地所知道既世界只不過係一小部分

冰牆外面係咪有好多巨人？

點解唔派飛機飛過冰山睇下

地平說其中一個提倡就係，無太空，無其他行星，宇宙只有地球。

6:06佢話個個罩出面係水wo 你有無聽清楚

咁撚痴線 有無飛出太空個post既link？
Btw, 呢個youtube channel都一樣好撚痴線，佢話依家地球自轉1600km/h 你感唔感覺到啊，又話人既觀感好厲害應該信自己，啲科學家政府全部都為利益呃你

閱

港女都唔係完全平啦
地球又點會係平呢

我仲未證實到你講既野。但係地球就肯定唔係圓。

話登月係造假都有人信啦

我仲記得。成班X登科學家連速度同加速度都未分辨到

根據地平說
地球邊緣係南極，係冰
天空會有個罩
點解覺得會有個罩係因為曾經有火箭射到上 25萬呎高空突然間撞到野停左
而佢地懷疑罩外面既係水

拿呢樣野真係大把證據證明係假

段登月片真係好假。。。

Minions

成日都覺得蠢唔緊要, 要有自知之明, 呢啲人又蠢又出嚟柒唔知做乜鳩

痴撚線架 係太空影落地球d相又點解釋，又係造假？

我覺得
就算片假都可能真係有登到
預收唔到個時播
同埋好似攞左好多嘢返黎派

如果你真係去對比一下 "外大空" 影出黎既圖片
會發現每一張個比例都唔一樣

同一片美洲大陸，唔同年份影出黎
有時會大啲，有時會細啲

有咩利益

好簡單，兩架飛機一架向東一架向西飛

睇下兩架會唔會係地球另一邊相遇

話地平說個啲人真係痴線架，

留名待笑

屌你, 圖呢咁?
你提出唔係仲要我地去幫你證明埋呀?

睇完片之後就好擔心啦
南極係地球平地嘅最邊緣
但宜家冰川融化問題咁嚴重
好驚有一日瞓醒
發現因為南極有個缺口
搞到啲海水流晒出外太空
好唔好宜家搵個樽裝完啲海水做個紀念呢

講嘢痴脷筋都算
有無腦呀

想實證嘅飛到最高點觀察就係最大嘅力證啦
係度9 up 地球係平嘅有咩意思

即刻有幾個

深夜小狗

人感覺上下係靠力場
而眼睛辨別形狀係靠光場
今日我地相信力場扭曲而光線直線運行
所以認為見到係球體事實就係球體
香港同美國見到o既上空就可以係相反方向o既上空

如果有日發現扭曲o既其實係光場都唔係話無可能
但唔係咁樣9up 囉

我覺得係因為以前冇科學, D人會話地球係圓既人係亂講, 變左伽里略呢D挑戰到大部份人思想既人係好威

而家大家都信科學, 佢地就用D似是而非既野去挑戰大部份人相信既野
做與眾不同覺得好思想獨立, 好威

但係通常D技巧就係求其舉D例要對方證明
就算你解到, 佢又會舉第二D野出黎要你解

咁叫解釋左？
地球既邊緣係南極
咁南極既邊緣係乜
我一踏入南極就面向南極邊緣打直行
我係咪會掂到個罩
如果個罩係佢講既彩虹
我係咪會90度直落飛出宇宙

dse math 好重要 叫佢返去學下locus

地球係圓其實真係證明咗好耐

即係好似黑警咁拎問你部電話係咪你偷返黎
真係睬佢都on撚9

你搵個科學家同呢班垃圾比會唔會太侮辱人

重有好多飛機航線已經直飛出宇宙成個氣壓system啲logic會bug哂

所以話呢個世界有好多傻人蠢人

同末日論一鳩樣

鳩咁撚樣都會有人信

其實我一開始所講既邊緣就係講緊個罩出面係咩

自以為別樹一格，鶴立雞群既極致

佢所謂航空公司，火箭廠商既利益

你用唔同嘅lens唔同距離影嘢都會唔同

認真，千祈唔好同呢d人拗究竟地平定地圓，唔會拗得過佢地，就好似同耶撚拗上帝存唔存在一樣，永遠唔會有結果。
因為佢地辯論嘅方法並唔係因為有證據所以有立場，而係有立場先再有證據，所以係唔會拗得贏一開始就有既定立場嘅人。
呢個世界太多蠢人，同佢地講多兩句真係會拖低自己智商，由得佢地喺自己個世界繼ff啦。
條片聽左頭果分鐘已經聽唔到落去，永遠都係“我覺得合理”

解釋唔到就話係政府做假 好屈

無用 佢會話只不過係一架飛機順時針飛一架逆時針飛，然後相遇

有興趣聽下地平說主張既可以睇下呢條片,有趣好多

佢話啲地球相係造假，啲雲係copy and paste

其實會唔會唔係二維或三維

有時維港都望唔到對岸

如果地球係平
咁我想問地球既厚度係幾多？
A4紙定字典咁厚？

同埋係邊緣企既時候，
係咪右邊向下望會見到上半球，左邊向下望見到下半球？

同埋佢地唔係用真實既科學去證實地球係平，而係質疑某啲現象係地圓說既情況下無可能出現，然後就話地球係平。

但係當有人調轉質疑某啲現象點解會係地平說既情況下出現，佢就話未證實到，但係地圓說就肯定係錯
自相矛盾到...

啫係咁

咁如果係平面中心坐飛機
飛到一定高度可以360度睇哂成個地球

呢一點點樣駁

唔係，地平說無分上下半球，而係中心係北極，邊緣係南極，七大洲四大洋都比北極同南極圍住。

洗乜拗
問下太空人上左太空望番地球係圓定平咪得

係啊佢就係話睇到

大家一齊睇太空人造假

其實科學自古都係有立場先有證據。但係最唔明就係，已經咁多證據佢地都會覺得地球係平

首先依張到底係真係係太空影
定係用作示意地球外觀既合成相先
好明顯佢地求奇google張相就求其講啦
都唔求證下張相係咪真係影出來

性交改運都有人信

相信地球係平既其實都無咩大不了

呢個年代都仲有人信地平說

根本好多publish既地球相都有photoshop，然後佢用呢樣野黎證明啲地球相全部都係假，所以證明唔到地球係圓。
但係佢地究竟有無睇過啲喺太空影落去既片 依家直頭有LIVE睇

最撚on9係佢話啲示意圖既雲好疏，根本無可能有一大片地方係完全無雲。

但係其實個live影到真實既地球係咁
唔知佢地點反駁呢啲live呢

真係on9先信地球係平 人地一早講左地球係圓 仲要有圖 人地呃你有寶咩 同埋呢個世界立體野肯定多過平面野 地球係球體一d都唔出奇 btw條友搞一大輪之後都係想昆人賺錢姐

有個話咩飛機師 飛機飛到同太陽高個個呢

唔需要反駁

太空人造假囉

然後佢會反問

你點證明太空人真係係太空 ?

你點證明果個球體真係地球 ?

呢D五毛理論我都識啦

地球係方既又如何...........

咪又係咁生活

太空人全部都係夾埋既得利益者洗你地腦，令到你地以為地球係圓

地球點會係圓
我地地下已經係平

地球其實係方既

係呀你喺香港一直向上飛
飛到一定高度係咪可以望到美國先

咁香港飛去美國係要向左定向右
依家兩邊都飛到去，代表咩

你點知係兩邊走?

其實一直都係向住同一邊

理論上係

但係你隻眼望唔到咁遠

d飛機師集體隱瞞有咩著數？

人工高 , 福利好

陰謀論既野係咁上下

Wikipedia is biased

你感唔感覺到地球轉啊，人講乜你就信，連自己感官都呃埋

係平既話分早頭同夜晚又點計

反而我想問下
有圖有片點解唔可以係假

阿凡達拍到真既一樣
變型金剛 detail 到每一粒螺線都睇到
咁所以呢 ?

911 都係政府背後既陰謀啦
你幾時見有倒塌唔係傾斜向一邊跌落黎
而係所有既支柱同時倒塌
令到佢下跌個角度接近直角架 ?

不住陰謀論既野
聽下就算唔，勿認真
聽日仲要返工

法官大人，我無野問了

片都唔睇學咩人討論

動心傳心同曼德拉效應都有人信啦
只係證明呢個世界好多蠢人

太陽係spotlight形式係頭上面照落黎，太陽係頭上面轉所以有日頭夜晚

唔轉試問太陽月亮係咪玩9你

咪傻 , 所謂既太陽其實就係一盞巨型既燈

搵個開揚既位，開部機拍timelapse拍一年就會感覺到

唔係熱到溶左所以垂直跌落去 ？

平就平, 點會方

全個宇宙d星圍住地平黎轉

點解可以係平而唔可以係方 ?

個角位係邊

佢贏 我信了

非數撚

平面定義咗+-曲面值幾大同個SCOPE嘅 先再去睇佢講緊係屬平面定曲面

直到圓

係地平面內邊緣
向外發射飛彈
一係飛出太空
一係從對邊飛返入
比飛機飛一圈慳錢慳時間
就証明到是圓是平

得啖笑

有睇過有科學家主張地球唔係我地認識o既圓（唔係指扁圓） 冇記錯篇野本身講空間

叫佢儲啲錢
坐私人噴射機上五萬呎
基本睇到地球個邊緣

圓既話d 吸力點黎?
地底有磁石?

因為佢地話機師只係跟住個雷達飛就得，根本唔知自己係點飛。

簡單 , 咪北極同南極

其實人類係個程式嚟，好似你玩緊sim一樣

南極先有
但極之後係去唔到,
物極必反.

Physics力學都有解釋 不過算啦，呢啲傻仔有讀過書就唔會咁智障啦

係啦 , 反正去唔到又搵唔到既

個深夜小狗咪就係其中一個信蠢人效應嘅蠢人囉

信仰既野係咁上下

因為我地派唔到飛機去睇，嗰啲有能力派去睇既一定係既得利益者返黎只會呃我地地球係圓

外星人, 耶穌都搵唔到, 好多人信

係，佢係果邊（自以為）舌戰群雄
蠢人真係特別鍾意信呢啲野

聽到佢話咩鳩野大部分認為月亮會發光 d光係凍既 真係俾佢吹鳩漲 屌 你唔好咁撚痴線啦好無啊 佢連普通energy常識都無 就出黎同人講

1.根據佢model, 太陽係唔會落山，係會飄走
點解釋太陽會喺黃昏後消失地平線？
2.佢點解釋潮漲潮落？
3.當太陽spiral去到中心點，北極會係全世界最熱嘅地方，啲冰係咪溶哂？

其實當啲呢啲偽科學都係好事，可以測試下自己對科學常識嘅了解，大把人其實講唔出點解地球會係圓

救命，信嘅人真係屌都費事，智力低下冇得救

Don't make stupid channel famous

樓上有人搵變形金剛 阿凡達黎解釋d圖可以係造假
真係得啖笑
而家年代就話乜都p到啫 咁以前呢？
以前影落個d外太空相係點樣黎？

如果個太陽係好似佢所講咁轉轉轉
點解太陽係日落會慢慢向下移 而唔係保持同一水平 慢慢變成點 繼而消失?

一定係天空有個屏幕，其實根本就冇太陽，全部都係投影出嚟

因為我地企係地面，太陽喺高處，所以太陽離我地越黎越遠既時候我地會覺得個太陽係慢慢降落

我覺得make呢個 channel famous無問題，等大家知道呢個世界真係有人弱智

天文學大把野駁到啦
你早上觀察到既星體同夜晚見到既都唔同啦

同埋地平線問題
如果世界係平
你係太平洋應該直接望到對面

再講邊界
你話邊界係冰
咁冰既邊界係？
以佢既理論南極應該大到行唔完
事實係點佢自己靠鳩up
聽到佢講個蓋（大氣層）係彩虹
我直接熄撚左佢
On9到咁無得溝通

廠境黎姐 不過話地球係平冇真實圖 叫人點信

動物傳心都有人信 地平論有人信都唔出奇 咪由得佢地活係自己世界囉

最撚簡單咪係海上面有隻船
離遠睇永遠都係見到船頂，行近先見到船架啦

平既話係一進入視點就會見哂成架

高山高塔相同道理

係啊，地平說本身就已經係anti-sxience架啦。嗰啲咩常識佢地全部都覺得係假架

碟仙？風水？鬼？

就係覺得乜野都陰謀論個堆人先諗得出呢d 先會推反常識 口講就話睇曬全世界書 但連教科書都唔睇下 以一個大話去蓋一個大話為自己論點 似足動物傳心師

其實所有星球都唔係圓型
星球之所以叫"星/star"係因為全部星球外型都係好似楊桃咁
平時啲相入面見到星球係圓型只係因為角度問題
只要有足夠高清太空望遠鏡就可以見到星球其實係星型
所以千祈唔好俾地圓說同地平說呃到

佢呢條片解釋到你第一點

冇知嘅人真係好可怕....仲要衝出黎柒
佢講嘅野完全違反物理規則，憑空想像d野點郁就點郁 wtf

同個D乜乜傳心一樣。靠把口就有飯開

先唔評論地平說
依條友收皮啦 由佢把口講出黎既 連阿媽係女人都好難令人相信 啲表達 技巧 差撚到

都冇講到，淨係話太陽向西方走

佢地以為個太陽好輕喺空中浮吓浮吓就識自己轉圈。
但係宇宙裡面既星體點郁，例如地球點圍太陽轉，其實有曬好嚴密既物理公式去證明。例如太陽既引力等於地球既向心力，所以圓周運動可以運行。

但係佢個model係0科學支持，無知真係好可怕

人類只係外星人玩物，何必太認真

比多次機會你答係咪達文西

唔好意思send錯link，自膠

玩minecraft 玩到痴撚左線？

進化論係哥倫布喎

剩係睇左兩分鐘 想問佢所講既南極係圍住成個世界 咁南極盡頭係乜野 如果我係南極一直向前行最後見番海係咪代表破到佢個理論

你點知喺南極向前行係行緊向個罩到？你只不過係行翻去地平中心咋。南極盡頭就係個罩，罩出面就係水

拿破侖先真

真心戇鳩
我都冇力駁喇

原來有片解釋
屌 假定左地球係唔郁 其實掉返轉 人企係同1個位 地球自轉 人同太陽既距離都係愈來愈遠
其餘兩個無讀物理唔識

剩係話一個發熱光一個發凍光已經cls
仲有所有gravity嘅野佢asuume左以佢覺得嘅方式存在
問佢點解月球同太陽識得自己轉，佢肯定話係咁轉就係咁轉，解釋唔到，但就死都話人地解釋到嘅科學理論係錯
同埋其實睇光譜都大概可以查到例如月球嘅成份架喇

仆街啦。。。以後女女嘅南半球和北半球全部iPad 來

就算係地圓說都係平架啦

我即刻諗起早排個曼德拉效應
成班天才係循環論証

你知道嗎？地平說既世界係無gravity，而係地平以一秒9.81m既加速度向上升，直到超越光速

咁兩個物體唔同時間free fall，兩個物體既掉落速度係咪永遠都一樣

立場唔同永遠唔會講得完

有幾多證據證明個地球係圓既都好,
比錢請埋佢地上太空又好,
佢地都會信個地球係平的,
之後會答你,
「嗰啲證據,嗰啲太空船,造假架!你以為係玻璃黎?
其實係一個顯示屏黎!點解唔比你出太空船或除個頭套,
因為咁樣你就會睇唔到個mon!」
但係質疑同反駁佢地既「證據」/點解佢地會證據,
就會話佢先係啱,只係你一直比人呃緊/未證實都唔代表唔係,

仲有上面小狗話個唔同年份同一個地既面積有變,
地殼既移動,海洋既高度,人類既建築同改動,好多野都會影響到,
正如香港好多以前係海既地方都填到變陸地.

同埋段片好多野,地理學同物理學都解釋到
相反佢地既「理據」就好多都有矛盾,

最簡單,唔使你地上太空,地平說班人只要造一支勁啲既望遠鏡,
地平說正確既話,你地喺香港最高既山峰平望,應該會見到其他更高既山峰,
例如喜馬拉雅山咁,點解咁簡單既證明都做唔到/無人做?
咁究竟係邊個比人呃?

如果地球係平，點解飛去日本時間長d，日本飛返嚟時間短d？

1. 只要我由陸地任何一忽出發一直打直行就會見到海 再係海上向同一個方向行 跟佢個理論就一定係向緊罩既方向行

2.如果罩出面係水 姐係推翻太空既存在 變左海就係宇宙?

聽到個罩係彩虹真係笑到我gap gap聽

都係解釋唔到 點解一日24個鍾 唔係全日都見到太陽/月亮

就算你係愈遠 粒野都係仲細姐 點解會直頭冇埋

1. 駁唔到
2. flat earther真係相信呢個世界無太空架 咩恆星行星全部都唔存在，nasa話咩飛出去宇宙根本全部都係造假，地球係唯一的星球。

佢冇解釋點解有d地方係永晝 因為有兩盞燈？

呢段片頭兩個所謂實驗真係笑撚死我
水有放大效果又係笑死人

利申: 有讀optics

其實認真，有幾多人真係辯證得出地球係圓呢個「常識」
好老實，佢上面講日落條片我真係駁唔到，要返去做做research先
亦都證明左唔少人（至少我啦）都係「信」科學，而唔係了解背後原理。本質黎講同條女冇分別

呢個認真想知
利申：文科仔

太陽會越轉越趨向圓心，所以一年有部分時間太陽係全日喺北極上面。就係咁北極就有永晝

屌那星拎兩個溫度計度下就話月亮發冷光

最鍾意就係睇依啲post 睇吓究竟班柒頭要幾無科學常識至會講得出啲咁無稽嘅說話

同意

我覺得信果d真係好可憐

因為飛機起飛時候受到地球既引力吸引向地心，所以飛機就會一路向前飛一路受引力向下吸，形成地心為圓心既圓周運動，圍繞地球轉圈
文科仔

二千幾年前亞里士多德已經由地球投射落月球嘅影推斷出地球係圓
當然如果turnout唔係都唔出奇，我又未上過太空，但係我寧願信班科學家多過9upper

你點證明係你對眼廢定係跟本美國喺地球嘅另一面?

仲要睇埋空氣成份嘅

其實北極同赤道嘅g都有分別，如果無引力點解釋?

睇d片笑撚到仆街

其實諗諗下我地本質上同條女都一樣對所謂事實既科學無實質理解，亦都反駁唔到某啲地平說既提倡。只不過條女on9相信一樣完全無support既學說。

你已經完美反駁左呢點

訴諸無知

我仲未prove 到你講嘅野啱 所以你講嘅野係唔存在/唔正確

仲有高地同低地嘅g都有分別，如果成塊地都係以9.81ms^-2上升，咁應該任何地方嘅g都一樣。

唔只訴諸無知咁簡單，佢係話我解釋唔到你對我既質疑，但係你肯定錯

冇常識既千其唔好睇，有常識既千其唔好理

有幾多人真係有「常識」？

請g 持地星說

科學家有可能係既得利益者，呢班youtuber無利益牽涉，點解信班科學家唔信9upper？

打過飛機都知幾時射會受環境因素影響啦，同樣地渣飛機一樣受控制系統和環境影響，如冇環境因素影響嘅話，理論係會飛出宇宙的，射精亦一樣

雖然你解釋到，我解釋唔到，但都係我個套岩

你都買個計去 check 下咪知

好似唔關地球自轉事

你估個個都好似你咁無知識盲目信咩, 有知識既人"信"科學家係因為佢地用自己知識critical thinking 完覺得啱先"信"

個班射個lego上太空既人都係做媒

邊到唔明？

傻啦，iPad 族係來自地平星，佢地角度全部都係以水平為單位，但唔知幾時移民咗來地球

一開始個太陽咁大，係開大左光圈，一路落一路收光圈，先有咁大反差
呢d片都想呃人

佢呢d論點放係一千年前嘅中東同歐洲應該都係會畀人秒殺

我近排就係睇緊d西方古典星座個類野，一千年前已經無人會嘈咩地球係平呢d on9野，因為為太低等，太簡單，無野好嘈(雖然都係地心說時代)

最簡單係，你個所謂地平說，點解釋到行星逆行呢d情況

我記得mario wii有隻game係咁嘅樣

Btw哥白尼同伽利略一定唔係既得利益者

佢地係既得利益者推出黎做爛頭卒

既得利益者係教廷喎

其實係
每一個人都係"相信"緊 地球係圓
由你出世一直同你講地球係圓
但有無人真係去懷疑過呢樣野 ?
又有幾多人去親身證實過 ? 無

所以我成日都唔理解啲人連佢背後個原理都唔去分析就反駁
甚至攻擊人既人

我唔算係一個地平既支持者
我純粹係會四圍去吸收好多唔同怪資訊
地平說的確有某啲說法係地圓說解釋唔到
就好似以 飛機航道為例
某啲佢地 聲稱因為地球轉動/航道安排
令到佢條航線放係 地圓既地圖上面，係完全覺得兜緊圈
但同一個點，放返係地平地圖上面
係一條點對點既直線
呢個我之後可以再俾返條片你地睇

我會選擇聽多啲睇多啲
先慢慢去決定相信啲乜
宜家既我係乜都睇乜都聽

你幾有學識啊 睇過

乜都聽但係揀黎信

你段片睇過啦。因為地球係圓，個地圖要係平，佢係經過扭曲處理以唔同角度去製造個地圖出黎，你咪以為個航道係兜圈囉。

佢所謂既「地平地圖」都係聯合國以地圓既北極為中心，處理出黎既地圖咋，咪一樣係地圓既世界，咪都係同一個地圖，用你個腦諗下啦柒頭

你係咪調轉左嚟講
係2d地圖睇出嚟會彎左, 3d嚟睇先直線呀

同埋你唔好再懶係咩聽多啲睇多啲再慢慢再決定去相信啦。你獨立思考既能力根本唔容許你咁做，你有朝一日咪又係同班flat earther一樣on99咁覺得地球係平囉。

地圓係因為背向太陽無光照有黑暗，但唔係唔夠熱
地平如果好似佢條片咁，係正頭頂都會光照不足，仲點會夠熱，認真問

去書店買個d 2D平面地圖一樣係直線
只係佢地死都要用佢地個地平說圖黎話人地係兜圈

好似話公元前五世紀既西方畢達哥拉斯已經提倡地圓說，而其他地方一路都以為地球係平

佢好似用變聲器咁

亞里士多德

你唔知唔係因為你文科
係因為你低能無常識 唔好用文科黎做藉口

"地球宇宙既野呢我就唔識咖啦 就算講得幾合理都好啦 我唔明或者唔親身去過我就一定唔會信 而家所謂科學家都係fake9我地。我就係去過地球既啫 所以世界既中心點一很定係地球"
唔係話你地一定要信人講既野 但反駁人地之前可唔可以唔好咁多bug 其實佢地本身有立場就算點駁都好都無用 因為我地係用緊佢地唔信既野去駁佢地 就算合唔合理都好佢地係唔會聽
條片我會當笑片咁睇 因為好似一個3歲細佬講咁 屌你 地球由4碌柱頂住?女媧呀?定睇神話睇上腦? 點解幾千年前既野而家都有人信
人地哲學家係唔知幾千年前定幾百年前就求其搵隻船prove左地球表面唔會係平 如果係呀你老母就一望就望撚到杜拜個座野啦 好心細個個陣就聽下書啦
另外個用animation解釋大陽月亮個道多bug到一個點 首先如果真係咁既話 我地夜晚望上個天道會見到另外一邊會好光 唔一定見到太陽 但一定見到佢發出既光 個天唔會黑哂 而且如果我地係太陽光同月亮光交接個個位咪會見到個天一半黑一半光 係近中心點咪長期個天都一半黑一半白囉
再者 明明個動畫係太陽月亮對住轉 點解一陣解釋四季又會一個快一個慢? 好亂呀屌 佢仲話太陽光係熱 月亮光係凍?? dont starve呀玩緊??
如果以呢個地平論解釋日蝕月蝕既話 有啲地方見到日蝕月蝕個時 其他地方咪好似skyrim咁見到兩個星球囉
你而家個program又有bug又未整好 同我講話你呢個program可以取代而家個咁完善既program 大佬你個個compile好先再講野啦唉

屌你啦
神話故事我識背添啦
我又相信有雷神啦喎

睇完唔代表你要去相信
地平論都有啲說法係自相矛盾
佢聲稱有罩
有時仲會有圖話懷疑呢個就係罩
但又話有人曾經飛越過南極見到有片大陸
咁即係有定無 ?

地平地圓甚至地心我都有去睇過
我都會諗下有無道理而唔係即刻去相信
你問下出面班連登仔有無做搵過啲咩資料去支持地圓好過啦

咁點解地球圓就會發生依個情況

邊到話照住都會光照不足呀

skydive 果陣都會見到地平線個curve 啦 咁佢又點解釋

但係你啱啱講飛航軌道問題，你真係有能力去分辨咩係真咩係假？

Skydive嗰啲片係裝左魚眼鏡頭，個curve唔係真正地圓既curve，而係鏡頭整出黎

地圓說的話
地球會自轉架嘛
你順方向飛同逆方向飛咪有差別囉

唔係講笑，中大有個course講d科學theory嘅歷史,讀完之後發現，就算係地心說時代，(歐洲/中東)d人嘅邏輯思維係好撚勁，亦因為無放棄過思辯，所以連推翻埋地心說

最簡單係，今時今日大家見到newton嘅newton's first law提出物體inertia係直線行，但原來newton之前已經有討論過物體自然狀態係點行，可能係曲線行，可能係以圓形咁去行，你會好驚嘆古代歐洲中東人嘅智慧，原來咁勁，一早已經考慮晒所有情況

樓主個條片，個d咩地心說真係得啖笑不過有時睇下d on9派膠都幾開心

咁調返轉講
我都估你唔會係一個飛機師

what?
Are you serious?
Or派膠?

咁有冇飛機師支持地平說既片睇下

好啦認真啦
因為風向問題

但呢個其實同地平地圓無關

終於肯google喇？

動物傳心都有人信啦

睇撚到頭都暈
特別係話圓形係平面，就黎癲

d跳傘教練都俾人收買左，佢地會俾魚眼鏡你戴

樓主淨係PO 第一段

第三段有D 實驗睇下WO
有無人理性分析下

啲科學家都證實咗圓 成班智障仲係到討論

呢啲片真係睇黎都浪費生命

條片咁假都好討論？

D 外國實驗有邊個位係假? CG黎?

點解係北極同南極，唔可以係香港同深圳？

其實地平說個大氣層係邊
係個罩上面？即係太陽上面？

就講後面個實驗，佢話係prospective問題，係高位見唔到落山，低位先見到
你有冇上過鳳凰山睇日岀日落呀？
冇就上去睇下啦

冇咖，有個罩

咁既話佢個日出日落說
照道理太陽中午時應該係最大
點解見到係最細

圖片模式第一張圖

曾幾何時，講地球係圓，同講地球係繞住太陽轉而唔係太陽圍住地球轉，都會比人好似大家依家咁笑或者鬧。

利申：讀過course講地平說地心說日心說個啲 theory。

假膠揾野賺 view

利申先, 我唔buy 地平說
但我會從呢個角度諗諗

地圓說有地心吸力,
地平說都應該有個類似中心吸力先講得通 (條女段片無講)

所以一個人/車打直咁由a點去b點, 佢以為係打直, 但事實上係比個吸力引導。
等於地圓說一個人以為自己行緊平路一樣, 其實係圓形咁行。

yes, 無證無據, 9up only

咁佢地要拉落地圓嘛
咪俾個 "答案" 佢囉

你都幾9up 下

「如果地球係平，點解飛去日本時間長d，日本飛返嚟時間短d」你句野唔係你問架？

雖然我唔係好明你講緊乜

但我用船做例子會更加容易去理解
因為你根本分唔到真正既方向
只有靠住指南針去分辨

地平說既人，就會話其實世界就好似一個鐘咁
鐘既正中心就係磁北極
所以磁石會一直指住中心
咁所以，你以為你一直向 東行緊
向"直" 行緊
但實際上你會好似時針咁團住黎行

利申返
其實我都唔係 flat earther

不如你自己返去睇下

最後可能上埋喜馬拉亞珠峰都話唔夠高

但係呢個年代唔似以前咁所有野都係猜想同假設，而係有曬科學證據證明地球係球體 點解仲會有傻仔信地平？呢啲抵俾人笑。

咪個罩下面

喂但係又有實驗同埋有片拍到出黎唔係圓喎

點算好，信邊個好

講得好！

仲有, 其實宇宙本身空間都唔係真正「直」既,
睇過片太陽同地球中間都好多扭曲空間, 類似磁場引力果d 影響
又正如蟲洞理論可以極度縮短個距離

所以問點解地平說南極搵唔到盡頭,
因為係1) 中心引力影響「直」既概念, 2) 真係好似蟲洞咁左邊出飛左去右邊

利申返
其實我都唔係 flat earther

有冇片拍到係平？

完美解釋日蝕 月蝕

比個龜頭擋住

比較難喎師傅
要幾高先可以拍到係平

55

望到你條所謂邊界
姐係北極直上
真係見到所謂既南極環

你係以為地球個圓係咩形狀
真係一個平滑既表面？

如果地球係平 指南針應該指向天啵

問題我問嘅，地球唔自轉，d氣流點嚟？就咁無啦啦出嚟？如果係平地嘅話點解會出到咁嘅氣流？解唔解釋到先？

同佢哋講理論冇用，任何佢駁唔到嘅嘢都係假

其實方向同上下嘅感覺同測量都係基於引力場同磁場
但力場磁場本身就可以扭曲
可以扭成球體亦可以扭成一條蕉咁
在乎質量分佈等因素
同地球形狀本身可以無直接關係的

事實上地球本身就唔係正圓或橢圓而係不規則
而且會變動

我地觀測判斷形狀
其實係以影像居多
首先假設光場並無扭曲
然後見到係球體就確定係球體

所以如果話錯
就一定係光場扭曲咗而我地唔知
可以想像成戴咗魚眼鏡咁

我並唔同意上面嘅on9地平說
純粹討論下

上面有幾段中心引力解釋左

利申100%支持地圓說

佢地以為指南針真係指向南邊而唔係跟住磁場線 ，所以地平世界先會水平指向。
反而佢地覺得地圓世界既指南針先會向天指

如果氣流係因為地球自轉產生
你應該唔應該係地面上企係到

因為地球自轉速度係 1,674.4 km/h
btw 118km 以上就係 10號風球

中心引力唔代表磁場方向

氣流唔關地球自轉事，而係氣壓差。地平世界一樣做到氣流

信地平說同信耶教有咩分别

唔係一定等於
但可以同時存在

但大氣環流關事，如果冇自轉唔會有颱風

原來條友係支持緊地平說架
睇唔出，重以為佢只係講下咩係地平說

地平說單單係赤道都解釋唔倒啦

討論on9野都咁多頁

講到地球有個罩罩住空氣點循環呀?如果係咁就唔會淨係得中國空氣咁差啦

其實真係唔信咪自己放個氣球上去影(唔知咩特製氣球啦)
有人做過放部iphone上去做live啦

我問個大氣層係邊都冇人答我

我寧願佢地信地心說好過

其實點解地球keep住轉但空氣無話可以因為咁而流向其他地方？
轉個時會做到氣流搞到空氣跟住地面方向行？

你識唔識分磁場， 重力場， 電磁力，重力

小弟由細到大成日搏咀 唔駁就身痕 所以想借連登呢個平台去發表一D 講完出嚟 會激死屋企人的說話。

地平說係公元前唔知幾多年已經收皮
地心說去到15XX年哥白尼先開始收皮，到16XX newton確立三定律就正正式式bye bye

所以信地平說嘅人應該仲停留係公元前
地心說就唔同，先進左成千幾年

條片做乜鳩
搵磁石吸住指南針控制佢指既方向

其實佢地純粹中意搏咀

其實乜都唔識既可以自己搵書睇，Google或者睇人回覆
唔使走出黎扮智者

睇你咩角度睇ja
根本係一樣

唔緊要啦
佢唔問呢題，一直無人講既
可能好多人都唔知道其實氣流係點黎

好想大把大把車埋去

如果係地平說的話
北極係碟既中心
各大陸係碟既四圍
南極就係碟既邊緣

而超越左南極，就應該會有再其他既大陸 / 人種 / 外星人
又或者我地根本無辦法超越南極
就好似做實驗既老鼠咁俾人困住

不過點都好
聽日都係要繼續返工

主要係兩點
第一，我唔肯定佢6:09開始係咪Atmospheric refraction造成
第二，7:30秒個太陽喺高過地平線消失係點解?後面有座山佢影唔到?

其他都好低質，駁都廢事

模擬緊 如果地球真係地平世界既話
點樣解釋到一直向 東/西 行可以環繞一圈

其實我建議你學好啲英文
又或者睇字幕

個post咩事咁多傻仔扮智者

真係弱智

對得港女對波多就會可能地球都係平既

再高d就影到係個ball啦🤥

大家可以收收皮先
我岩岩掘掘下地下就掘出左太空

又係深夜小狗
上次曼德拉效應已經比人笑到柒晒
都估到你信地平說

頭幾次真片，但之後好多係 Nasa 偽造影片派街，因為月球有野我地唔可以知

屌我都唔知你地追擊我做乜
都話我唔係 flat earther
只係我有留意開呢類野
睇到你地有野問，我代答咁

呢條仲搞笑:
[粵中] 大家今天選擇了什麼？

蠢人要扮看透世事咁樣

你咁特別 認得你姐

我google左flat earth society
真係有學者做研究

不過係從心理角度研究點解會有班痴線佬信呢d陰謀論

我係話拎個磁石吸住個指南針
咁樣來證明做乜鳩
一早有實驗證明左磁場係曲線

條友拎住指南針向上既時候
個指南針同時受緊地球重力同埋地球磁場影響
好似下圖咁

重力作用再加埋支點個位都會有摩擦力

咁樣指南針當然唔會有反應啦

屌
哂鳩左我1分鐘

呢個只係講緊氣流方向，而唔係自轉先有氣流

屌你老母唔識咪鳩up啦
佢係講緊地圓既世界，個指針會向上or向下指，然後用磁石模擬比你睇係咩樣，而依家個指南針係水平指向，所以證明地球係平

唔係重力原因，但係事實係點好難解釋俾你聽

屌，照佢咁講搵五架飛機喺南極星形咁向前飛咪會有幾架撞罩？

屌我以為另一條
呢條真心係 on9

條片想講既係，企係地圓說既地球上，通常南北極會係你所在地既地平線之下，如果指南針係一個永遠指住南北極定點既裝置，佢就會向地平線之下指，造成傾斜而唔能夠運作。相反，企係地平說既地球上，南北極會係同你係同一水平上，指南針就可以正常運作。

但事實上指南針唔係一個永遠指住南北極定點既裝置，佢只係跟據所在地磁場線既方向而轉，而係南北極外既地方，磁場線係同地球表面成水平，所以即使係地圓說既地球，指南針都只係會指向水平方向，而唔會話有指南針向下指既現象。

港女個胸就平

佢又話太陽月球係個罩入面
又話個罩頂住啲人上唔到月球

使撚飛機師咩
睇下咩叫non-euclidean geometry先啦

係真 係假 都好
錢銀最實際

乜野科學 數學 都係吹出呢
有沒伽利略都成問題
莫講話人 我連佢寫本出既原冊書都未見過
就一傳十 十傳百 講佢

太陽係solid

識唔識咩叫reference frame啊？
如果地球突然間停止轉頭就真係會出現你話企唔到嘅情況
一嚟你自己嘅慣性二嚟大氣嘅慣性

係吹出嚟呀
不過吹出嚟同宏觀世界冇矛盾喎
又解釋到唔同現象喎
真係吹出嚟架

知道你好實際喇
走啦柒頭

無錯，我地係完全無親眼見過地球係圓，所以真係無一種100%既說法。我先唔反駁佢d證據既真偽，姑且當佢地全部都係真。但依家存在更多既證據證明地球係一個球體，咁點解要信一個證據比較少既講法。

其實所有嘅地球平面地圖
都係由唔同方法嘅projection將立體變成平面展示
好想知地平說嘅地圖係咪佢哋自己環遊世界繪製出嚟

Kyrie

講下講下佢地個地平model就會趨近球體，最後不攻自破

真定假唔係問題
重點係把聲好難聽

巴打解釋詳盡清晰

學到野

反正都係吹，不如話地球係正方呀

此po已完

第5點地平撚解釋下

永晝、永夜點解釋呢？

睇片啦

如果係平你屋企望出去就見到喜瑪拉亞山啦

要證明地平佢都否定左萬有引力先

(Show Blocked User - 46)

其實我覺得呢個point好無力，因為相隔咁撚遠，中間一定有各種氣體/粒子影響視線，而愈遠又會愈細，所以就算係平都唔一定睇到。但我有個更好既解釋就係地平唔係完全平，而係曲面，所以太遠都會有海平線擋住左物體。

利申文科

無追哂,全部解釋返比大家聽,好多都係去到其他學術方面就解釋到,
首先係小狗個飛機路線問題,既然你話好多時接受知識,咁比多啲知識你,

空管人員有權決定航班使用甚麼飛行高度,同航道,原因好多,一黎要要睇天氣,二黎要遷就其他飛機,有啲地方多雲或太大風,都會安排飛機唔走嗰條路線,

之前亦有單新聞係為咗令自己架機更快到達目的地,要求改飛行高度同航道

同埋好多時都係微弧形咁飛去見的地,
一黎要預返時間,因為要就返使用跑道時間,
部部直飛邊有咁多跑道就你飛機時間,所以正常只會飛機就跑道時間,
二黎為既係到達時未能降落時可以空中盤旋,
而且成堆機喺空中既時候都無咁易撞,如果直飛未能降落,就要兜返個大圈先入返跑道降落點,

第二個問題,日落問題
唔知你地問題喺邊,
睇返條片,首先地平說既話,佢日落片唔應該有條線,應該喺啲山到出黎,
但你有無見過一個咁長而又係平線既山?
係無既!
但佢唔係做假,

解釋比大家聽,
因為兩條片都好明顯造假!
又唔一定既,
首先佢唔係變細,
第一個環境,「乾旱」,仲有樣野係溫度,
水氣既蒸發會影響光既折射,
相信好熱時大家出去都見到遠方啲野左右擺動咁,
呢個原理點解就google返,我唔講咁多,
0:48嗰到,望真啲條線已經以下已經係見唔到太陽,
你見到既只係「光」,
所以你細心留意見到去到個位開始扁扁地,下半部分已經唔夠圓,
因為光係會四面八方擴散,加埋折射就好似愈來愈細,
過咗二分一後就會更明顯,

第二條片就好明顯睇到條折射線,
同埋睇埋右下角張圖,下面既反射光,
如果係平面升起,應該同上面幅圖既反射弧度一樣,
但明顯溫度有所改變,折射率改變,連下面既光都變成左邊長右邊短(3:10)

你話點解兩段唔同,一段下面睇唔到,一段睇到個折射?
咁就要睇個折射率可以去到點,輕則折到你夏天睇遠野好似郁郁下咁,
重則折到海市蜃樓咁都得,

同埋佢自己個實驗都自打嘴巴,佢既說法,應該係未日落前個太陽都開始愈來愈細,
(即係12點過後就會睇住佢明顯變細),
但佢自己放出黎幾段片都好明顯係去到某一個位先明顯變細,
呢個只會喺A球體圍住B球體(調轉亦得)轉先會咁,

唔同時間的確有大小差異,因為太陽直射同側射以致距離唔同,
以香港為例,0900,1200,1600時你都會覺得太陽大細差唔多,
直射你個版塊時睇落最大,但差別會唔明顯,而日出日落最明顯,
但如果地平說,好似條片咁,三段時間既差距會好大,
而唔會日出日落先特別明顯,除非嗰段時間跑得特別快,

但唔同日子唔同地方個太陽的確會大啲/細啲,原因係因為有公轉,
而且地球係橢圍形咁圍住太陽轉,其次,地球既自轉軸唔係90度,
所以會有日長夜短/日短夜長既情況出現

用laser ranging就可以驗證到
laser ranging連量度月球同地球之間嘅距離都得
如果係一個曲面又有引力的話
以地球大細係一定會自我壓縮到近乎球體

屌那旦佢而家直頭停用評論

great
其實有好多用其他學術範疇就解釋到,
相反平既話反而解釋唔到

唔知幾多頁前都講過,
不過應該無人睇
如果平既,訂造過勁啲既望遠鏡,去香港最高點平望,
造到天文望遠鏡既話,好天時平望唔應該360度都會見到星空,
一定有位比「南極高牆」/喜馬拉雅山呢啲更高既山峰擋住

嘩竟然俾你諗到係曲面
洗唔洗頒個獎俾你？

留名睇人討論學野

可以keep住直線飛一個圈去翻原點已經知係圓啦
平你老母 蠢撚過豬
Nasa相都影埋 咁蠢咪撚做人 做豬算啦

其實上面果條片 果10點
對於一個有了解過地平說法既人黎講
真係幾乎只有 第5點解釋唔到
根本拍呢條片果個人自己都唔知道地平說套理論係點

關於第5點
post 頭幾頁已經有人放左另一條 link 出黎詳細解釋
的確地平說似乎係解釋唔到呢樣野

如果照佢條片咁講太陽係咁樣係天轉的話日出同日落時人類見既太陽會係好細粒 中午就勁大粒 一日n咁多個size(視乎太陽近定遠)
同埋人類唔會睇到日出同日落 只會睇到太陽係個天度黎緊同埋離開左 係咪應該改名做日來同日走

flat earther 成日都做laser 去證明地球係平

根本你講乜都會有人信
電話騙案都仲有人信
基督教都有咁多信徒
有人相信地球係平我唔感到驚訝

費事睇
有冇人幫手解釋下條片係做梗咩

屌，餵埋口都唔食咁即係點

Show Blocked User - 深夜小狗

屌你又啱 話哂香港平均智商107已經全球首冠
呢個世界真係好多蠢閪

屌 連登已經低質到地平地圓都要討論十幾頁

地平撚最鐘意用nasa幅地球圖證明地球係平嘅，話幅圖有錯漏
其實幅圖係用衛星影像合成出嚟，梗係有甩漏啦

我以為得美國佬先以為地球係平嘅，原來香港都有，仲有fb gp

有人問佢地平論有咩好處，竟然咁答

我而家寫緊文講地球弧道同航道嘅計算
佢出條咁嘅片係咪侮辱我

想知道多啲有關航道既野

飛機航道主要係個風向決定，然而地球自轉導致嘅噴射氣流係主要因素
例如去香港去NYC會經日本、阿拉斯加etc
但係NYC返香港係有機會經歐洲

其實我篇文啲數計錯咗，遲啲有進展再匯報有意義嘅嘢

佢地話聯合國logo展示咗俾大家睇地球係平架

佢啲片唔撚比人cm了

我睇完依段野先明條片做乜鳩
我想講如果你本身知道乜野係magnetic field lines
你係好難班解佢條片到底想講乜鳩囉

你自己駁到佢地既論點咁講野啦 鬼唔知地球係圓？

佢哋啲論點基本上有少少physics認知已經駁到

根本兩邊都on9 不可證偽既野都嘈足兩個po
由得班人圍爐咪算囉

順便問下 大家覺得911同登月係真定假

如果地球係平，北極係中間，南極係外圍圈，應該全世界都見到北極星啦
咁我企係地球正中心咪冇得再向北方行

911應該唔會咁仆街自己攪自己 你係咪講陰謀論 911係真係isis搞嘅我諗
登月我諗就仲有啲野 畢竟月球有一面係長期背向地球

登月太多可疑野

911 係真, 但邊個策動就唔g, 始終陰謀論無咩證據, cc 台班憤青每日都上綱上線話人五毛

我笑撚到仆街

耶穌唔同
學者專家都傾向相信歷史上係真係有耶穌呢個人同只係質疑佢有冇行過神蹟有冇復活

講得好

想問地平說學者們話無太空，咁係咪至今所有航天科技包括人造衛星，火箭，space station以及有關日常人造衛星嘅functions全部都係假

如果反正全部都係假嘅咁點解各國鬥航天科技嘅時候，竟然仲有火箭發射失敗嘅新聞而唔係所有都用cg扮到成功？

只係睇左第一條片，唔知有無get錯d乜，佢話太陽月亮都係好輕所以浮到係天

撚下狗姐

又鳩up
Source?

Show Blocked User - 深夜小狗

弱智仔一個都嫌多

點解咁多人負評一個新嘅科學理論

其實話有利益，有利益...佢都講唔到個利益係乜

蠢唔緊要,唔好自以為是
唔通麥哲倫環球航行係假嘅?
我信你不如信麥哲倫

Occam's Razor 一嘢剃走咗地平說la

千鳩幾年之前
你話地球係圓就比人
而家話地球係平就笑鳩人

我好鐘意睇呢d post
兩邊睇法都諗下 會學到好多野.

學到啲咩

學到地球係圓

又係條on9

深夜小狗成日都話自己幫手解答問題
根本自己就信 又係到扮晒唔信咁

佢嗰飛機航道嗰論點係冇用架喎，一味問點解冇直航，嗰解釋只係因為冇直航機就斷定地球一定係平咁

唔好話學到既
諗多d 野囉
世界好大
人好無知

如果我放隻螞蟻上張紙 唔講引力啦
可能對佢黎講 張紙就係佢既地球
我可以將張紙整球體又得 攤平又得
只要我地小心d
隻蟻都可能唔知我地曾經扭曲過空間

咁我地又點知會唔會係有更高維度既生物呢

Sorry for 1999

火箭撞到嘢應該唔係停左咁簡單下話

戇鳩少陣啦
有冇理由係天文望遠鏡睇到其他星球全部係圓，得地球係平呀
仲有如果地球係圓，佢中心嘅質量足以吸引啲邊邊角角去中心聚集，最後點都會變成個圓
除非你唔信地心引力

話登月係假 同話地球係平既人有咩分別

係諗都唔係由地平說做切入位啦

係你地屈鳩我之嘛
我都講過我唔係 flat earther
我上一頁先講完地平說亦解釋唔到人地條片講既星體運作

根本你地自己都選擇性失明
講條鐵

唔信地球圓嘅就自己行路試吓先

不如咁

上 YouTube 搵一條指出 登月係假既影片出黎
然後你再講下佢邊個地方有問題啦

千鳩幾年前？
Aristotle喺330BC左右就提出地球係球體嘅證據
係二千幾年前
印度就喺公元4世紀左右放棄地平說

反而支那喺公元17世紀前都冇人質疑地平說

睇完先問

成個po最落力搵證據證明地平說果個就係你
Po片叫人睇
比人反駁左就話段片唔岩扮反對

咪扮啦

深入了解左重力哩個概念 佢地就明點解世界係圓

佢地會同你講現化教育係錯，同埋科學家同政府勾結呃鳩你

弱智

頭果幾頁提出下論點，無片
之後俾人屌
宜家有片又俾人話 flat earther

真係難服侍

話係假果啲論點 咩支旗飄緊 背景無星 影方向不一 n年前全部都有晒解釋
就連支那月球衛星都影到美國係登月位置留低既設備 仲拗乜9？

如果係平既 香港去美國經北極會快過經太平洋啦 度下咪知

地圓都唔會經北極㗎

Velocity 同 acceleration 唔識分

就係話 用地平既model 一邊去另一邊經北極咪最快

示意圖

魚眼鏡

用 fisheye 一眼就睇得出啦，on9既咩

呢條link d人好勁
真係走去度太陽幾大幾高，用簡單trigonometry

班友都痴痴地
睇左其中一條片玩熱氣球升上高空拍影片
一個用fisheye一個用普通lens
明明普通lens拍出來既已經有輕微既弧線睇到
地平班人可以話lens本身有少少扭曲光線
造成影像輕微彎曲

不過要睇到再明顯D既曲線
應該要飛到更高既位置望
不過熱氣球做唔到
射個衛星上去影番落來就好清楚

個Channel所有影片都禁止哂留言，好噁心

最可怕唔係啲妖言惑眾嘅人，最可怕係呢個世界有咁多蠢人

有人問佢地平說既gps係點黎，之後就封左留言

其實呃我地地球係圓有咩目的

幾千年前，你話奴隸/皇帝冇必要，行資本制度一樣生存到，會俾人笑你讀書讀到忽左

今日你話唔應該行資本制度，要人做奴隸，會俾人笑你冇讀過書

一定係睇上腦

尋晚唔該晒 Yannybb陳穎欣 巴打答左我幾個問題
剛剛睇晒條片
幾有趣既係有人可以將我地認知既野全部推翻再轉過另一個解釋(起碼叫比到個so called原因)
但係條片佢自己都係左搵右搵啲理由擺埋一齊
有時仲要係有幾個原因 由佢講出佢比較信服既一個 點解我要信你既judgement

有人幫你問咗
[/quote]

[/quote]
係丫係丫~成個太空都係幻象
呃D錢去射上太空放煙花

作為一個做衛星工程既人，見到呢D片真係得啖笑。

大家係咪唔知道香港去LA係點飛嘅呢
呢條路線唔係最短，但係個風最勁，可以慳油

咁都噏得出

[/quote]
潮流興復古，連思想都復埋，幾時讀番四書五經

偽科學家下個post topic 會係乜野？
地底人？尼斯湖水怪？定係登月造假

然後又開超必話會損害既得利益者利益所以講大話呃大眾 再唔係就話手尾汁得好好冇留低證據 所以證明唔到 但係就點都係有

短就得？幅射呢？

地圓model香港去美國都係經北極最短

佢地咪話D live片係real time render出黎既3D動畫囉！（仲加多句：無打過3D game咩？game都可以有百幾FPS啦）
俾佢地吹漲

對住D真心膠唔需要太認真

其實幅圖係用大量嗰啲我哋平時睇google map嘅衛星圖像合成出嚟
咁緊係會揀啲冇乜雲嘅去合成，睇出嚟都靚啲，佢係反駁就話登月嗰時影嘅地球係架啦

Between 登月就肯定係真嘅，我覺得係拍定條片方便直播嘅姐

大家都好鐘意駁咀

有圖起碼係理性討論👍🏻👍🏻

Btw好似大部分飛機都係曲線咁飛？

3D 投射落 2D ， 班友笨柒到係個地圖到畫直線
我老母睇travelgo 廣告都識問我點解飛機航線係地圖上面係曲線唔係直線

膠都廢事俾
駛咩同白痴拗

潮流興復古，連思想都復埋，幾時讀番四書五經[/quote]

呢個目的真係好有說服性
我情願信入水就可以行既車算

放流料嘅人到底有咩目的??

最簡單證明地平論就係我地平時所見既地圖係平既
所以地球都係平

呢個重力理論最大既問題係：所有人造衞星進入咗軌道之後要長開推進引擎用9.81 m/s2既加速度向上加速，唔係的話就會俾地面好似拍烏蠅咁拍晒落黎
（除非班地平智將改寫晒現有既力學理論啦）

利申：同某位地平論智將交過手

地平論者答到我未?

因為地球係圓嘅，理論上最近嘅航線係經南/北極
你可以試下用電腦開google map，將個地圖縮到最細
然後right click揀measure distance，再睇下咩香港去NY LA
都係曲線嚟

1537年已經有人base on一個球體嘅地球去提出rhumb line

即係話用一個constant bearing嘅航線，咁啲地平撚諗住點證明呢個喺平面都work

搭過船都知係圓喇
個班人係唔係未搭過船

佢地話地球係一塊pizza咁向上以9.81ms^-2加速，先有地心吸力
但係佢地同時話地球以咁高速自轉緊嘅話，我地會飛走咗

五餅二魚都有人信啦

飛走左
順便問下 地球自轉個加速度係咪0？
利申 physics 白痴

做個簡單實驗
唔洗出去海睇船頭又唔洗上太空
就係屋企棟樓
去低層望出窗 搵個角度係冇野擋住視線既
睇下你望向最遠既地下見到啲乜
然後搭𨋢上高層
又睇下最遠地下見到啲乜
如果你上高層可以望到遠啲
證明地球起碼表面係曲面

好難同佢地討論.
佢地支持地平說純粹係因為今日大部份人認為地球係球體.少人支持 = 以前d科學家俾世界反對 = 真理.

其實你知唔知地球d相係有經過電腦修改先放出黎 ?

係，如果唔係我哋企唔穩

如果平既，點解compass會有magnetic dip呢樣野 ？

地平撚推翻哂所以物理定律

唔通一開始支持地平說班人又係為左航空公司同火箭公司嘅利益咩？

佢地會話，你地會好蠢，比現代既教育誤導左你

佢地無睇過nasa d相

佢會話政府呃你，改左圖

無野呀嘛
我地感受唔到地球自轉同埋唔會飛出去
係因為地心吸力啊

其實講緊你手上部電話既gps系統
全球衛星定位
如果唔圍住地球轉又點定位？
如果話地球係平
又講到冇宇宙
咁啲衛星點放係空中幫你定位？
有冇地平論論者解釋下

要先了解球體上最短距離係一條叫Great circle既線
但除左距離會影響飛機航道之後，風向都好重要
例如由香港去JFK
最短距離係極過北極（great circle distance)，但因為有jet stream，一團好高速由西向東既air movement, 令飛機揀左行呢條路even距離係長啲

搭飛機800km/h，你係咪俾人壓咗喺張凳上面？
如果你架飛機加速緊先會架嘛

個地球自轉加速度係零，我哋先可以企得穩

巴打可唔可以留個tg
想學嘢

地平說點解釋萬有引力？

每分每秒地球都上升緊

其實地球自轉速度唔係穩定架
我記得好似係愈轉愈慢
只不過地心吸力作用大過離心力先企得穩

你地都係唔夠聰明呀。

咩叫上升緊？
點解會上升？力從可來？
另外點解釋月球其中一面點解會同地球tidal locking ?

離心力.............

唔講咁多 即刻搏咀

我就話

你入個專頁問佢地囉

sor 我仲以為巴打係地平撚黎
有冇地平撚解答吓

唔洗突登quote我離心力
我只係以一般人角度解釋

讀phy鬼唔知無離心力咩
只係想表達向心力即係地心吸力
一無左or少左
唔夠力去維持圓周運動
人就好似有離心力咁拋左出去

咁我由平面圓去後面個個平面圓咪要反地心引力成個人上下調轉180度先去到？

地平說...如果掘穿左個地會點

應該係咁

問題來啦
如果人咁岩係個洞口上方
跟住整個地一齊繼續向上加速
定係會跌左出個洞出面

入面定唔知part 2有個例子係話喺個地平撚個地圖嘅飛行距離唔合理
咁我就做咗個計算，就係Sydney 去LA

先用地球嘅半徑計算LA Sydney 同北極嘅距離，再用cosine rule搵兩者距離
我計到個結果係15000km

有冇人解釋下波音777-300er 點飛15000km
77w嘅航程大概係13000km

地圓說崛穿個地去另一邊
會點?

佢哋會同你講波音咪係操控人類相信地圓說嘅黑手 點會同你講真話

點解呢個po都有人討論到咁多頁

因為有巴打話自己唔信
但又係咁反駁地圓說

諗起美國啲電視台，會請啲反對地球暖化嘅“磚家”，同啲專家去評論地球暖化係咪真

深夜撚小狗

其實你話登月係假都合理
有咩理由成個航空業咁大嘅黑幕都有

根本地平說所有野都係圓解釋到,
我相信信地平說既人,一係文科出身,一係就對其他範疇一無所知,
再唔係就不斷搵解釋,但係就喺「地平說」到搵解釋(好似深夜小狗咁),
但又唔喺圓到搵返正確既解釋
之後就好似比人洗腦咁當正自己所信既先係正確,
正如啲教徒咁話返人地正確既概念係錯,自己錯誤既概念先係啱,
再一副眾人皆我獨醒既樣子

懶係話吸收多d知識
屌你有分析力嘅唔會咁多頁都仲信地平啦

智者的話語
聽君一席話 勝讀十年書

我都係入行冇耐但都睇下有咩可以答到你。

自轉速度減慢既程度係少到你感覺唔到，最大原因係因為個速度係接近constant你先唔知地球自轉緊。唔知幾多十年先加一次閏秒做調整，咁減慢速度你會感受到？

應該係啲電視台，懶中立。
所以未請曬兩面啲人既講法
咁佢地自稱專家未係專家

感唔感受到依樣野其實同相對速度有關
我講既重力係唔會令人飛出地球
無論地球加速 減速 同均速
身為人類係地球上都係感受唔到自轉
我地同地球既相對速度係零
地球自轉我地都係跟住轉
點解我地會跟住一齊轉
就係因為地心吸力

人感受唔到地球自轉 其實係個向心力太細
r=6400km, t=24hr
個a先得0.034 再對比下g嘅9.81

照佢咁講, 南極係大到行唔哂

我罰你睇清楚多次句野寫咩

香港大台都係咁懶中立，會搵個專家出黎喺鉛水事件上面企喺政府既立場到 但係好明顯就係政府錯

佢睇左大量資料全部都係啲白痴youtube channel
咪睇左太陽係solid返嚟

太陽係solid
先唔講核聚變嘅物質要係plasma啦，太陽表面溫度成5千幾K，鎢嘅熔點都係得3千幾K，乜撚野物質係呢個溫度仲keep到solid呀

如果地平撚既理論係地面係一直向上緊、我想問飛機係點航行？如果長途機一直飛會慢慢掂到地面

雖然地平撚違反哂物理定律
但係估唔到有人同佢同Level咁反駁佢地

真以子之矛 攻子之盾

痴撚線，話太陽同月亮係好細，同埋係氣體，所以識浮

大佬呀萬有引力喺地平說點成立呀？
你仲要講太陽月亮係“浮”嘅？
仲有低密度氣體可以聚成粒點？然後身為氣體嘅月亮係有表面？

蠢撚到咁真係笑見

呢種人扮批判性思考其實只係盲目接受大多數人共識以外嘅所謂觀點，但又冇質疑過嗰啲觀點

一開條片，聽到把聲，就知係一條無腦女人

但係會因為公轉令到觀察嘅星體因為距離同觀察角度唔同，要格硬畫出星體圍住地球嘅軌跡會變成固網電話嘅電話線嗰種攣，而唔係直線

咁佢又點解釋

條死蠢一嚟就好肯定咁否定現代教育，但係佢嘅“信念”又唔係首先基於證據

根本所謂證據（暫唔講證據真偽）只係為咗滿足佢信念以不斷提出嘅假說嚟補充漏洞

咁撚似宗教嘅

佢地話無引力，但又會考慮density,bouyancy force
可能連中學physics都唔識

Ego kills
自我會殺死你

地平小風(世界第一on9)

可能真係抱疾佢地嫁

真相係一閃即逝，你地唔得聰明就會睇唔到

算啦 條傻鳩都敗走左啦

會唔會係無教徒，所以cap唔到水，做黎都無意思

信個D都傻鳩
睇野一D都唔科學

痴線條友真係叫識少少扮代表

f = ma 呀大佬，a 係acceleration 呀

你搭車都係開車加速同減速停車時先感受到力㗎？
力矩
你靜止時車加速，慣性令你向後仆
你速度同車一樣時咪感受唔到力囉
你速度照舊但係車減速，慣性令你向前仆

你依家... 應該話全世界都同地球表面以恆定速度轉，你點會因為慣性跌低呀？

呢啲小學生都識啦係咪呀？
你唔識都會感受到啦係咪呀？

定係你蠢到連基本觀察力同質疑嘅能力都冇呀？

佢肯撚定未學過magnetic field

有商業價值就得啦，洗鬼理佢
動物傳心都係鳩up，未賺到笑

可能有日地平撚都可以賺到笑
傳開佢，等你黎笑鳩我，順手開tshirt 自嘲
信既又開幾個真相course

咁先高質,唔係因為自己立場而拒絕辯論

幾百光年遠嘅星星都可以用（唔係光學）望遠鏡睇到

讀文科唔會阻止你用腦嘅

解釋gps

ok wo
高空氣球
-氣球唔會爛既 唔會漏氣既, 爛左又可以無縫地更換新既氣球

飛機
-永續電力/氣油 唔需要維修 唔需要入油/電
就算要都可以做到無縫更換

個思維一流

啲飛機氣球仲要識得以9.81ms^-2向上加速，費時撞落地面

Online game 地圖

其實我想講，佢咁樣叫解釋左嫁啦

公平D講句
平唔平呢家野
睇你點睇嫁姐

你超接近光速咁車埋去地球到
地球都幾平下嫁

岩岩隨便上網搵 但真心有好多證據證明佢係真係存在 只係覺得佢唔係神而且啲神蹟係假

vsauce有段片有咁講
不過真係極extreme case囉

依家討論緊人類觀點啦緊係 唔係討論黎做咩
我夠睇過vsauce段片

你地用現時有既知識角度睇
就應該係圓既
但係如果...
結合埋我地身處既世界，有可能係虛疑呢個講法呢？
如果係真
試想像下一隻game既地圖
係平既，而佢既引力亦應該只會向下，而唔係向中心
如果去到z軸-n盡頭，會彈番去z軸+n盡頭
仲會render 番 +n盡頭既畫面
咁仲算唔算平（類似貪食蛇）
咁樣既話其實係做到我地'真實'世界既physic？

又或者我地去到x（高度）某位置，就會睇到既野扭曲左，就會見到地球係圓
上面有巴打講到光場
又要幾大，或者點樣既力，先可以做到呢個將周圍光線扭曲到好似圓咁既形狀？

利申：it 佬，讀過小小physic
勿屌，ff9up大膽假設下

落街去藥房, 同個老闆講I want to take the red pill, 佢就會帶你走出matrix, 去到人類最後既堡壘Zion City. 而你, 就係Zion City 既救世主

DLS, 人可以扭曲光都未可以扭曲啦, 光可以折射散射, 就係唔會扭曲, 一係你計條數出黎畀人validate, 一係你做個實驗出黎畀人validate, 唔好係度如果, 我真係想知你讀過d 乜physics

重力可以令光扭曲

Sorry 我7 左. 你岩. 不過當重力大到人要扭曲身軀, 光都未需要扭曲, 因為你要去到黑洞級數先可以令光扭曲, 咁講是否正確

唔使黑洞級數嘅
但我都好懷疑人有冇可能生存到

有讀phy嘅人睇完條片應該得啖笑

未必係好根本既扭曲，就好似折射咁
都係假設下姐
如果根據上面咁既設定
就算地球係平
但係game入面既人係覺得係圓既
都唔會有bug
地圓論最初其中一個係論證係來自遠方巴船會係首先見到船頭既尖尖先
但如果地球係圓
而要令光線扭曲係要好大既重力
咁地心吸力足唔足以做到？
如果做唔到
係咪即係和前射既光射會會發出外太空？

純ff 勿屌
唔係撐地平論， 只係由其他角度睇

不嬲科學都係大膽假設，有如果先有後面架啦 雖然我上面講既唔係咩科學

我只係想講
係用電腦模擬既情況下係平面地圖上根本可以做到我地面家所謂既圓地球
而且呢個世界係有可能係program亦唔係我提出既說法

笑到我pk

點解會吹到24頁
唔使嘈啦
地球係J形的
不要問 只要信

小學雞聲

地平撚好似共產黨咁，人哋攞法治精神（物理）嚟批評你嗰時，你就話法治係西方嘢（所謂現代教育）唔可信

跟住又話自己依法辦事（自己變出嚟嘅數學物理）就係法治

仲有如果你話引力來至“地碟”不斷向上飛而成

引力令物件以9.81m/s^2 向地心墜下

假設你個“地碟”以勻速向前飛，咁你揸住一樣嘢，攞起離開地面，再放手等佢跌
佢應該唔會跌

假設你個“地碟”以9.81ms^-2向前飛，由“地碟”誕生到而家應該超級快咁向前飛

好簡單,
只要幻想下我地好似SIM CITY裡面D 人咁, 我地係比「造物者」製造出黎
我地睇唔到造物者 (或者可理解為更高維度)
咁, 無論我地地球係圓係方係立體都好, 始終都係一個平面

(同地平說無咩關, 純9UP)

咁隻game做乜要整個平嘅地球
然後搞一大堆野令到人有地球係圓嘅錯覺？
直接整個圓唔好

最重要嘅係，如果你要相信地球係虛擬世界呢種想法，咁你仲去思考地球係圓定平有咩意思？

啱就攞黎用，唔啱就唔提，d信徒仲信到十足

可能係更高維度睇落去，我地認為立體既野係平

利申完全同地平說無關

off topic問下
有無人係唔信地球暖化/溫室效應
有人話人為影響事實上少之又少
之前聽人講過但無深究
想學下嘢

佢地啲地平片就係證據
人造衛星影既就係做假

都好痴線下

屌 真係cls

有少少似精神病人，上曬腦入曬魔嗰啲人

自認高人一等已經入哂魔啦

"Flat Earth Society is an insult to our collective intrelligence."
信果班唔該睇下

佢地實話呢啲係假知識
係政府造出黎
上面個巴打轉貼埋直播
成個地球比你睇都話假

超，當好多人講就人變事實啦，好似大陸咁，64無人死，仲好似有人信毛主席未死

條友琴日仲要up多左條片叫大家快啲做功課
睇黎佢rmm只信地平

呢d 人屌佢都廢鳩事

呃你地球係圓嘅可以賺多啲錢咩唔通
所有嘢只要加咗陰謀論落去就覺得自己係啱

yes 我就係想咁講 但又唔識表達

岩岩同我呀媽講原來有人信地球係平
諗住一齊恥笑下
點知佢話唔好俾我學既野呃到
叫我大膽假設，又話美國佬信唔過乜乜乜

我都無佢咁好氣返入房打機算

利申 物理grad

啲外國佬真係咁諗，我以前學校有啲人讀咁多年書，都可以話地球暖化係假嘅

暖化就算係有, 但我唔覺得環保撚講到咁大件事

與其憑空幻想，不如去了解下咩係引力

小風又出片LA~~~

信地平說9成9係文科仔

係弱智仔

仲痴線過d耶撚

有無人覺得小風BB EQ好高
比人屌左咁耐，佢仲好有心機睇外國片再Share出黎拯救大家

呢個小風真係痴撚線, 走火入魔
聲稱自己睇過大量既書, 大量既video去train up自己學更多嘢
係呀, 我信你睇咗大量既書大量既video, 不過肯肯定全部都係支持地平說既書同video
地圓說既論證有冇睇過呀?

真係好懷疑呢條臭雞喺現實世界有冇朋友
完全唔理其他人諗法, 一味覺得自己啱哂, 扮哂有獨立思考
又話自我會殺死一個人, 真係頂佢唔順
佢EQ高條撚, YouTube原本俾留言, 前幾日開始就唔俾人留, 根本就係玻璃心, 不斷轉載人哋既片打飛機

直到古希臘時代，約前4世紀，許多古希臘學者開始利用科學（而不是基於宗教或者神話）討論地球形狀。後來，亞里士多德總結了3種方法來證明大地是球形的：

越往北走，北極星越高；越往南走，北極星越低，且可以看到一些在北方看不到的新的星星。

遠航的船隻，先露出桅杆頂，慢慢露出船身，最後才看得到整艘船。

在月食的時候，地球投到月球上的形狀為圓形。

埃拉托斯特尼第一個提出公式計算了地球的半徑，儘管由於當時的觀測精度有限，其結果與今日之觀測相差甚大，但表明當時的人們已經知道大地是球形的了。

古羅馬d人已經有宜家既人既智慧

留名

個小風真係洗哂腦

有無小風fb ig

條女成日講講以為個point好勁然後把聲勁興奮，
好似癲咗咁好恐怖

真 好少人youtube 講野會咁

老老實實有無社畜/心理學家嗰啲分析下
把聲真係情緒勁唔穩定咁好得人驚

特別咩自我會殺死你嗰條片
通常人講ego kills都係修辭手法嚟嘅啫唔係真係話會死
但佢講到好似真係想佢啲haters死於非命咁
真係聽到有啲寒

其實你講緊既野數學會解釋到，我唔係數學本科但係都識少少
你可以去維基查，錯左都請巴打們更正
雖然要唔信點講都會唔信，純粹想交流下

數學入面既拓撲學係會將地球歸納做"流形"(manifolds)
意思係近睇係可以理解成結構比較簡單既空間計算(平面或者係3維空間)
(嚴謹既數學定義，你去維基睇，應該幾易明，好似係)
換句話講係因為我地佔地太細，就算地球本身係曲面
我地都只會當左佢係平面

最簡單一個例子，假設我有一支好強勁既望遠鏡
如果地球係好似game咁去到-n 會render +n 既野
理論上我應該會見到我自己，但係事實唔係咁
好似你係小西灣向東望直望，點望唔會望到墨西哥
只會望到水平線

至於要解釋點解重力向中心，有好長既歷史
要由"牛頓萬有引力定律"同"開普勒定律講起"
中間有無數既實驗就演變成而家學緊既理論
因為寫太長可能會俾人bam，所以留返你維基一下

正正係因為有流形呢種可以當平面計既定義，經典物理學就出現左
直到愛恩斯坦既相對論
然後要講下既，就有少少帶落去相對論同天體物理學
要quote 返其餘所講既野

無錯，去到某個位置睇到既野係會扭曲，好似係
呢樣野係天體物理學會講到，叫gravitational lensing
好似係叫重力透鏡效應，係因為星體重力太大扭曲左空間
令到光線扭曲，產生左一個好似放大鏡既效果

呢樣野無記錯好似係由廣義相對論而黎
因為星體引力太大而扭曲左空間既幾何
由於狹義相對論裡面定義左光速係不變
所以光只會隨住扭曲左既空間而行
但係扭曲唔大所以要好遠好遠先會見到
有興趣可以google 下"愛因斯坦十字"

要講仲有排講，畢竟中間有好多實驗同觀察去引證
有d野都係留返俾大學教授同維基百科

sorry for 1999
有錯請糾正

佢講到連國際太空站都係全部CG特技做假
我睇返佢條片原link第一個留言就話真係送d太空人上太空都會平過你不停整咁多CG特技

蠢既人仲以為自已好聰明既話真係可以好恐怖

無知一問 如果真係好似地平班人咁講 個太陽係個罩入面轉下轉下
冬天夏天點出現

條片話太陽光係熱月亮光係凍
我突然之間明點解金正恩可以登陸太陽

Vsauce條片幾好
同埋佢啲片一定勁齊reference，唔想睇完就咩都信佢可以自己去睇啲sauce屎
有中文字幕

但係...佢2017年拍左條片推翻哂佢講過既野

翻哂咗咩？

6:00開始已經講緊地球唔係平啦
更何況你quote佢條片下面d reference都無乜邊條真係支持佢片入面既理論

你係咪以為佢第一條片係支持flat earth?

好似係

利申英文差

咁咪變左日頭夏天夜晚冬天囉, 都解釋唔到一年4季點出現

呢樣有片解釋左啦。。

地球重力產生既gravitational lensing大細，肉眼唔會睇到

我覺得d 音樂先恐怖
有d 片唔知係佢配樂定原本已經有
聽落係會唔舒服嗰d，好似洗腦音樂，佢都唔知係咪比人洗腦洗到痴Q咗
好似呢d(開大聲d)

唔知點解d音樂有一種廢老最鐘意睇既純字幕+ 靜態background YouTube片既feel

仲有斷片好有耶教式洗腦feel

呢個post好多踩片主
其實好多都係政府安插，睇黎佢哋好驚民眾知道真相

新人類實在太可惡，我地自然人一定要保持自我

我睇睇下開始有幻覺
係咪已經被洗腦

好心連登仔去下外國論壇
互聯網係用黎啟蒙，互通資訊，等政府唔再控制到思想
偏偏連登仔最中意幫掌權者辯護
恥笑班清醒人

係互通資訊
但唔係互通一啲戇鳩到咁嘅笑話

政府有嘢呃人 ＝ 政府所有嘢都係呃人 = 所以政府講咩都唔信嘅人就最聰明
咁樣樣就叫清醒人

上面我快速睇睇見到有人講到gravity問題？
flat earth 係唔承認有gravity呢樣野架，佢地認為個earth plane以9.81acceleration向上升緊(至於點解唔違反愛因斯坦光速最快呢d問題就無人知)

依d咪就係眾人皆醉我獨醒

邊個諗啲咁嘅嘢嚟撚狗

原來係耶撚黎，怪唔得咁on9

耶撚真係好撚癲 精神根本已經有問題 生埋仔女比佢咁教法都唔撚知點算

好多陰謀論既人
當叫佢證明地平論既時候中意反過黎問地圓論既人點證明地球唔係平
根本就係轉移視線
burden of proof係喺自己度而唔係人地度呀傻的嗎
有d野係無可能proof係假
相反要proof係真比較容易

外星人一定有，不過未必黎左地球。
宇宙無限大，憑咩得地球有人

如果航班在球體上直線飛行, 在2d平面地圖上會顯示為彎
因為2d平面地圖同真實既尺寸唔同( 世上有唔同map, 有d不規則奇型怪狀既世界地圖其實就係考慮埋2d到3d既轉換)
以常見既長方形世界地圖為例, 垂直既尺寸係會改變
越接近北、南極就越拉得闊
其實可以想像做緊既就好似將一個橙既橙皮轉換成平面
唔拉闊某d位係無可能做到

因為所有聲稱科學發現都係用嚟欺騙世人
當年舊嘅理論出現問題
科學家就搵愛因斯坦發表相對論嚟用一個新理論呃人

都係極端耶撚先係咁姐
死都要將科學同基督教放喺對立面
我當年會考聽講隔離班有個耶撚考 bio 堅持唔答進化論嘅問題

d 音樂好唔安樂

但明明耶穌出世個陣嘅羅馬，都已經知道地球係圓架喇喎

耶穌都無話錯喎，條on9諗住自己勁過耶穌？

傻西拍片耶撚一個

睇佢遲吓會唔會講埋曼德拉效應

呢條傻西真係on9無極限

條傻西想用呢條片裡面提到指南針無法傾斜運作去證明地球係平, 唔係球狀

稍為讀過中學物理既人都可以秒殺呢條傻西

條傻西重留咗以下comment

真係屌佢老母
第一, 駛撚佢嘉許
第二, 指南針從來唔係直接指向地球北極/南極, 而係跟住地球本身既磁場線既方向去擺, 而地球上絕大部分地方既磁場線同地面成水平, 所以指南針唔會傾斜

條傻西弱智到以為自己好有獨立思考, 話其他人俾平時ge教育洗腦
上網睇咗一堆片就信哂啲地平膠講ge嘢
稍為讀過少少中學物理既都可以搞掂佢
有人用物理角度反駁佢, 佢就從來唔正面回應人, 一味淨係叫人自己做實驗, 自己思考, 叫人加油

到咗今日, 先知道原來佢係耶撚, 唔怪得咁撚on9

我識d耶撚無個正常

初中都識啦

學校教啲嘢錯架
學校咩人起？政府起
政府做咩要俾你知道真相？對佢有乜好處？

屌
即係就算我落鴨尞街$3買舊磁石
其實都被操控咗，舊石本身
係一舊設計到有非磁場特殊力場嘅石
能夠將鐵粉打直飛變成曲飛
係咪咁

地平論者有責任證明佢地所謂「政府造假」
但暫時見到 windy 都係斷章取義
例如 nasa 話地球相係 photoshoped，所以地球係平
有塊有格仔座標嘅板就話係攝影背景 key 圖用
太空人啲頭髮豎起哂佢就話笑到佢哈哈哈所以係假

星體本身係移動

或者有時太先入為主都唔係好事，一口咬定地圓説合理而護主，同一口咬定地平説合理而護主，可能都係同一個主。正如上帝可以係超能量又可以係外星人，一般人只能選擇信唔信其存在，可見人嘅無知同有限。

連地球都信係平 仲gra咩vitational pull姐

其實我都見呢個post某啲反駁地平既說法都係錯
但係諗深一層要個個明白曬背後原理先信又好似無可能
咁盲目咁相信現代科學算唔算迷信呢
我自己都係major in physics
我覺得五百年前對兩者都抱開放態度好合理
但係如果計今日，你同我有得上網，住係幾十樓層樓唔冧，都係建基係現代科學
所以我老閪都信地球係圓，甚至唔需要任何理由，我就可以assume佢係真理
畢竟我連條命都一早押埋落去
我唔信現代科學信邊個

係

小風所有acc, page, channel 刪除哂

你班仆街害死小風la

仆街啦 冇得笑啦

小風話係因為條crazy lee 追擊佢先del

你聯絡到小風？

入面咪寫咗佢開咗個gp囉
我入咗去睇

closed group
pending

信平既人 個腦去咗邊

MISS 小風BB

【認真】地平說

笑死

班地平睇到呢個post

之前我都領教過呢個craze lee有幾crazy

佢質疑過北半球同南半球既旋渦方向唔同（人地做晒實驗，無數觀察佢都可以質疑）

之後仲問點解火箭可以飛

大佬，你連F.2 IS教既Newton's Laws of Motion都唔識，咁好難解釋俾你聽Coriolis Force呢D undergrad既野俾你聽㗎喎

仲笑人無獨立思考，連F. 2既野都理解唔到，佢夠唔夠IQ黎獨立思考㗎